[
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Cuál es la etiqueta utilizada que permite colocar las letras en negritas de un texto de HTML?",
    "respuesta": "b",
    "incorrecta1": "dark",
    "incorrecta2": "i",
    "incorrecta3": "negritas",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"  
},
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Cual es la etiqueta que permite subrayar un texto en HTML?",
    "respuesta": "u",
    "incorrecta1": "div",
    "incorrecta2": "link",
    "incorrecta3": "i",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"   
},
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Cuál es la etiqueta que permte tener palabras grandes o pequeñas dentro de un texto de HTML?",
    "respuesta": "big",
    "incorrecta1": "h1",
    "incorrecta2": "font-size:",
    "incorrecta3": "title",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"
},
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Cuál es la funcionalidad de la etiqueta 'tt' en un texto de HTML?",
    "respuesta": "Sirve para que se de un espaciado simple entre las letras del texto",
    "incorrecta1": "sirve para cambiar el color del texto",
    "incorrecta2": "sirve para colocar las letras en italica",
    "incorrecta3": "sirve para centrar el texto",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"  
},
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Cuándo podemos hacer uso de la etiqueta 'sub'?",
    "respuesta": "Se puede hacer uso de esta etiqueta cuando el texto contiene fórmulas matemáticas por lo cual se puede agregar subíndices",
    "incorrecta1": "Se utiliza para subrayar partes importantes del texto",
    "incorrecta2": "Se suele utilizar para cambiar el tamaño del texto",
    "incorrecta3": "Se suele usar para dar un espaciado simple en el texto",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"    
},
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "Selecciona el ejemplo que sea un texto escrito en HTML",
    "respuesta": "Hoy es un buen día para adquirir nuevos conocimientos",
    "incorrecta1": "div",
    "incorrecta2": "font-family;",
    "incorrecta3": "background-color;",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover" 
},

{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Cuál es la etiqueta que se utiliza para definir un texto en HTML?",
    "respuesta": "p",
    "incorrecta1": "title",
    "incorrecta2": "texto",
    "incorrecta3": "background;",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"   
},
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Qué es HTML?",
    "respuesta": "Es un leguaje de Marcado de Hipertexto",
    "incorrecta1": "Es un lenguaje que permite modificar el diseño de una página",
    "incorrecta2": "Es un editor de código",
    "incorrecta3": "Es un entorno de desarrollo",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"
},
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Para que sirve HTML?",
    "respuesta": "HTML nos ayuda a crear páginas web",
    "incorrecta1": "Crea video juegos en entornos 3D",
    "incorrecta2": "Permite crear aplicaciones móviles en IOS",
    "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"
},
{
    "categoria": "web basico-css",
    "pregunta": "¿Cuáles fueron los diferentes formatos de texto que se presentaron en el curso?",
    "respuesta": "Negritas, Subrayado, Cursiva, Tamaño de palbras, Subíndices, Espacio Simple",
    "incorrecta1": "title, h1, padding, backgraund",
    "incorrecta2": "CSS,JS,HTML",
    "incorrecta3": "No recuerdo",
    "imagen": "",
    "objectFit" : "cover"
}

]